【中美貿易戰】美將對華通用鋁合金板 徵收167.16%反傾銷稅

【中美貿易戰】美將對華通用鋁合金板 徵收167.16%反傾銷稅

美國一個貿易組織周一表示，美國商務部已裁定從中國進口的通用鋁合金板，以低於公平價值在美國市場上銷售，初步決定對有關產品徵收167.16%反傾銷稅。

美國鋁業協會主席布羅克（Heidi Brock）發表聲明，歡迎商務部的決定，認為該等貿易措施「強力而具針對性」。

美國商務部於去年11月對從中國進口的通用鋁合金板展開反傾銷和反補貼「雙反」調查，是商務部25年來首次在沒有企業申訴之下主動發起調查。

美國商務部4月已初步裁定中國通用鋁合金板享有不公平補貼，將對有關產品開徵至高113%的反補貼關稅。

路透社

今次夠曬針對性

鋼材
鋁板

下次輪到咩？

一碌柒一碌